﻿# Описание

В данном репозитории представлен вариант выполнения тестового задания для соискателя на вакансию DevOps-инженера.
**Dockerfile** позволяет собрать **docker**-контейнер с собранным из исходных текстов **Nginx** и модулем **http_stub_status**,
с минимальной конфигурацией и возможность получить **stab status** по адресу */monitoring*.
Так же в репозитории представлены:
- **nginx.conf** - основной конфиг Nginx; 
- **entrypoint. sh** - shell-скрипт создающий окружение для *Nginx* во время сборки;
- **.gitlab-ci.yml** - файл-инструкций для *CI Gitlab*.

Образ расположен в [Container Registry](https://gitlab.com/nuxster/docker_nginx/container_registry).

# ТЗ на реализацию системы мониторинга сервера nginx для junior-специалиста.
**Общие сведения**
**Объект:** *nginx*-сервер для выполнения тестового задания.

**Характеристики объекта:** Объект представляет собой **docker**-контейнер с сервером **web**-сервером **nginх** в минимальной конфигурации. Дополнительно сервер поддерживает **stab status** по адресу */amonitoring* (для повышения безопасности доступ только из подсети **192.168.1.0/24**).

**Требования к работам в рамках технического задания:**
Организовать мониторинг доступности **Nginx**-сервера.

**Состав и содержание работ по созданию системы мониторинга:**
Мониторинг возможно осуществить средствами **Zsbbix**-сервера применив набор скриптов и шаблонов ***Zabbix Data Mining***.
Установка и настройка осуществляется через **Ansimble**.

**Примерный порядок действий:**
- Скачать репозиторий с [GitHub](https://github.com/hardened-user/ZDM.git)
- Скопировать роли в **Ansible**:
  - **zabbix-agent** - установка и настройка *zabbix*-agent'a. Не обязательна к исполнению, однако ее переменные используются ролью *zdm3*;
  - **memcached** - установка и настройка memcached. Не обязательна к исполнению, однако для работы многих скриптов необходим установленный *memcached*;
  - **logrotate** - настройка файла правил в *logrotate.d* для ротации логов *zabbix*-agent'a в т.ч. включая логи скриптов. Не обязательна к исполнению, но в этом случаем, необходимо самому позаботиться о ротации логов;
  - **zdm3** - установка и настройка скриптов для сбора дынных.

Пример **example.yml** :
``` yml
- hosts: 192.168.1.5
  become: yes
  vars:
    memcached_cnf_max_memory_size: 16
    zabbix_agent_cnf_Server: "localhost"
    zdm_modules_enabled: ['iostat', 'ntpd', 'nginx']
  roles:
    - zdm3
```
**Примеры использования:**
``` bash
ansible-playbook example.yml
```

**Отключить роли**
``` bash
ansible-playbook example.yml --skip-tags=zabbix-agent,logrotate
```
**Только ZDM**
``` bash
ansible-playbook example.yml --tags=zdm
